超巨大流星劃過美國天際 大小就像一輛「休旅車」

國際中心／綜合報導

美國出現超巨大流星，其伴隨的火光瞬間照亮了芝加哥夜空，不少民眾都目擊了這珍貴的一刻；對此，美國流星協會（American Meteor Society）表示，這顆流星隕石可能有一輛休旅車那麼大。

▲一名夜間巡邏警察目擊流星墜落瞬間。（圖／翻攝自NWS Chicago Twitter）

據美國哥倫比亞廣播公司（CBS）報導，超巨大流星出現在6日凌晨1時25分左右，伴隨的火光照亮美國芝加哥天空，當時一名警察（James Dexter）正在進行夜間巡邏，行車紀錄器清楚拍下流星閃過瞬間。從畫面可以看到，黑夜中突然出現一道白光，流星在向下墜落的過程中，瞬間爆出了一團刺眼的藍綠色火光，最後燃燒殆盡降落在密歇根湖（Lake Michigan）。

▲流星爆出藍綠色火光，照亮芝加哥夜空。（圖／翻攝自NWS Chicago Twitter）

美國流星協會表示，目前已收到超過200份的目擊資料，除了芝加哥以外，美國伊利諾伊州、印第安納州、愛荷華州等地也有不少目擊者，甚至有民眾回報，在加拿大凌晨1時30分左右也看得到流星一閃而逝。（整理：實習編輯黃于荃）

點選網址即可觀看影片：

三葉呢？